{
    "question": "Contoh cerita banjir dengan menggunakan sanggahan dan penolakan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "contoh singkat : \"banjir di daerah itu terjadi akibat , tidak efisienya pembangunan di sembarang tempat \" \u00a0<br>contoh penolakan : \"anda katakan bahwa banjir terjadi karena tidak efisienya pembangunan. namun itu juga karena tidak sadarnya masyarakat akn pentingnya menjaga lingkungan.\u00a0<br>(sanggahan atau penplakan harus menggunakan kata\" contohnya : agar, akan lebih baik, namun.) dan masih banyak .\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatlah-kalimat-yang-berhubungan-dengan-teknologi-tepat-guna-d-622",
            "question": "buatlah kalimat yang berhubungan dengan teknologi tepat\u00a0 guna, dengan menggunakan konjungsi yang digunakan dalam kalimat majemuk setara dan konjungsi kalimat majemuk bertingkat, masing masing sepuluh kalimat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Kalimat majemuk setara:<br>- Ada beberapa alasan\u00a0dan\u00a0contoh mengapa TTG dapat memberdayakan ekonomi keluarga<br>-Program\n kewirausahaan terapan TTG pembuatan susu kedelai dapat meningkatkan \ntaraf hidup tanpa mengurangi tenaga kerja\u00a0dan\u00a0program ini juga dapat \nmeningkatkan produktifitas.<br>-TTG dapat juga digunakan untuk menggali \npotensi suatu wilayah untuk meningkatkan ekonomi masyarakatnya\u00a0dan TTG \ndapat menjadi sarana untuk menciptakan peluang kerja mandiri<br>-TTg dapat menjadi sarana untuk menciptakan peluang kerja mandiri\u00a0dan\u00a0memperluas kesempatan kerja<br>-Program\n TTG perlu di kembangkan karena terbukti dapat meningkatkan taraf hidup \nmasyarakat dan memberdayakan ekonomi rumah tangga<br>-Program \nkewirausahaan untuk perluasan kesempatan kerja yang dilakukan lewat \nterapan TTG dapat memberdayakan ekonomi rumah tangga dan \u00a0dapat \nmeningkatkan taraf hidup masyarakat<br>-Adanya terapan TTG akan meningkatkan nilai tambah dengan tenaga kerja yang tetap,\u00a0tetapi penghasilan bisa bertambah.<br>-Produk\n kedelai yang diolah oleh TTG akan menghasilkan kualitas susu kedelai \nyang lebih baik,\u00a0tetapi\u00a0dikerjakan dalam waktu singkat.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-antara-teks-eksposisi-dan-teks-eksplanasi-629",
            "question": "Apa perbedaan antara teks eksposisi dan teks eksplanasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "eksposisi paragraf akhirnya merupakan penegasan ulang kalau<br>eksplanasi paragraf akhirnya merupakan pendapat si pembuat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kekurangan-dan-kelebihan-dari-teks-eksplanasi-180",
            "question": "Apa kekurangan dan kelebihan dari teks eksplanasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kekurangan : -Hanya menjelaskan 1 buah objek<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  -Strukturnya terbatas ( Pernyataan umum, Penjelasan, Interpretasi )<br>Kelebihan : Orang membaca lebih mudah memahami karena paparannya detail<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-angin-puting-beliung-lengkap-868",
            "question": "Teks eksplanasi angin puting beliung lengkap??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>angin puting beliung merupakan salah satu bencana alam yang kerap melanda beberapa kota di indonesia tak hanya di jawa. di pulau lainpun juga sering kali menjadi korban dari angin yang mampu merobohkan pohon2 meskipun di pulau lain mungkin angin ini bukan disebut angin puting beliung seperti di jawa. tak hanya dapat merobohkan pohon, angin yang berkencang dengan durasi yang singkat ini juga dapat meluluh lantahkan rumah2 penduduk.<br><span>Proses terjadinya angin puting beliung, biasanya terjadi pada musim pancaroba pada siang hari suhu udara panas, pengap, dan awan hitam mengumpul, akibat radiasi matahari di siang hari tumbuh awan secara vertikal, selanjutnya di dalam awan tersebut terjadi pergolakan arus udara naik dan turun dengan kecepatan yang cukup tinggi. Arus udara yang turun dengan kecepatan yang tinggi menghembus ke permukaan bumi secara tiba-tiba dan berjalan secara acak.\u00a0<br></span>maaf kurang lengkap masalah nya yg interpretasi kamu yg bikin , kan kalau interpretasi memberi alasan tentang peristiwa yg dibicarakan oleh penulis\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Puting beliung<span>\u00a0adalah angin yang berputar dengan kecepatan lebih dari 63 km/jam yang bergerak secara garis lurus dengan lama kejadian maksimum 5 menit.</span><span><br>angin puting beliung merupakan salah satu bencana alam yang kerap melanda beberapa kota di indonesia tak hanya di jawa. di pulau lainpun juga sering kali menjadi korban dari angin yang mampu merobohkan pohon2 meskipun di pulau lain mungkin angin ini bukan disebut angin puting beliung seperti di jawa. tak hanya dapat merobohkan pohon, angin yang berkencang dengan durasi yang singkat ini juga dapat meluluh lantahkan rumah2 penduduk.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-puisi-dalam-gelombang-karya-sttakdir-alisjahbana-214",
            "question": "Apa arti puisi dalam gelombang karya st,takdir alisjahbana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kehidupan manusia yang terus berputar",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "artinya itu kalau gak salah tentang kehidupan manusia yg seperti gelombang yang pasti akan mengalami cobaan atau musibah <br>satu lagi kalau menceritakan tentang apa puisi itu..puisi itu menceritakan tentang bencana tsunami...^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-akan-terjadinya-badai-657",
            "question": "Ciri Ciri akan terjadinya Badai",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mendung yang sangat hitam, hujan sangat lebat , angin sangat kencang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "angin berhembus kuat dari arah laut,langit berubah menjadi hitam,dan disertai angin yg kencang\n  jadiin aku yg terbaik ya!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-sikap-saat-wawancara-535",
            "question": "Sebutkan tiga sikap saat wawancara !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tiga sikap saat wawancara yaitu :</p><ol><li>Tidak menyanggah pernyataan narasumber</li><li>Tidak memihak narasumber tertentu</li><li>Bersikap hormat, sopan dan ramah terhadap semua narasumber</li></ol><p>Penjelasan</p><p>Wawancara adalah kegiatan tanya jawab antar dua pihak untuk tujuan tertentu. Wawancara dilakukan untuk memperoleh informasi, pendapat dan keterangan tertentu. Tahapan wawancara terdiri dari tahap persiapan, tahap pelaksanaan, dan tahap pengolahan hasil wawancara.</p><p>Pelajari lebih lanjut materi tentang wawancara pada brainly.co.id/tugas/518994</p><p>\n#BelajarBersamaBrainly</p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-kata-serapan-858",
            "question": "Berikan Contoh kata serapan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "emancipation - emansipasiembargo - embargoembryo - embrioenergy - energienzyme - enzimerection - ereksierosion - erosierotic - erotikessay - esaiestimation - estimasievacuation - evakuasievaluation - evaluasiexcess - eksesexecution eksekusiexist - eksisexpansion - ekspansiexploration - eksplorasiexport - eksporexpose - ekspos<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "conth kata serapan dri bhasa asing :<span>accessory -- aksesori\u00a0</span><br>activity -- aktif, aktivitas<br>aerdinamics -- aerodinamika<br>ambulance -- ambulan<br>analysis -- analisis<br>aptheek -- apotek<br>charisma -- karisma<br>complex -- kompleks<br><span>conduite -- konduite smoga mmbntu,, ^^</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-pelangi-bisa-terjadi-889",
            "question": "BAGAIMANAKAH PELANGI BISA TERJADI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "akibat penguraian cahya yang terjadi akibat campuran air dan cahaya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pelangi terjadi karena peristiwa pembiasan sinar matahari oleh air hujan. oleh karena itu pelangi dapat dilihat setelah hujan turun<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-susunan-peristiwa-di-dalam-cerpen-kupu-kupu-ibu-976",
            "question": "Bagaimana Susunan peristiwa di dalam cerpen \"Kupu-kupu Ibu\" ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seorang anak berkata terhadap ayahnya melihat seekor kupu-kupu yang indah dan hinggap di tubuh seorang perempuan yang sama cantiknya dengan kupu-kupu tersebut \u00a0dan itu ibunya ia duduk disamping ibunya dan ibunya bercerita tentang kupu-kupu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}